# VeterinariaApp

## Descripción 

Este proyecto es una *aplicación web* que permite a las veterinarias y hospitales de mascotas poder gestionar tanto citas, mascotas, clientes, historiales médicos, crear recetas y tener un catálogo de productos. 

## Tabla de contenidos

- [Instalación](#Instalación)
- [Uso](#Uso)

## Instalación

**Para poder instalar la aplicación web se deben seguir los siguientes pasos:**

1. Clonar el repositorio en algún directorio de tu PC, ya sea usando [HTTPS](https://gitlab.com/2022378002/veterinariaapp-pwa.git) o [SSH](git@gitlab.com:2022378002/veterinariaapp-pwa.git).

2. Una vez clonado, abre una terminal del proyecto y ejecuta el comando `npm install` para descargar todas las dependencias del proyecto.

3. Para correr la aplicación ejecuta el comando `npm start` y en seguida abrira la siguiente url en tu navegador (https://localhost:3000).

4. En caso de que en la consola marque algún error de librerias, en la consola aparece cuál necesitas instalar para ejecutar la aplicación.

5. Para detener el servidor de localhost que corre la aplicación en la consola debera usar `ctrl + C`, para después volver a seleccionar la `tecla Y`.

## Uso

**Para poder usar la aplicación web, deberas seguir los siguientes pasos:**

1. Una vez este corriendo la aplicación se abrirá la en tu navegador, en caso de que no suceda ingresa al siguiente link (https://localhost:3000)

2. Se muestra una pantalla de inicio y deberá dar clic en el boton **Iniciar sesion**.

3. Para registrar una mascota debe llenar el formulario que se muestra en la parte izquierda. Es necesario que ningun campo este vacio y después seleccionar **Guardar**.

4. Para eliminar la mascota solo se debe desllzar hacia la izquierda y soltar el registro.

5. Para editar una mascota debe deslizar hacia la derecha y los datos se mostraran en el formulario, y al escribir la nueva informacion dar clic en el boton **Guardar**.

6. Para registrar un cliente debe llenar el formulario que se muestra en la parte izquierda. Es necesario que ningun campo este vacio y después seleccionar **Guardar**.

7. Para eliminar un cliente solo se debe desllzar hacia la izquierda y soltar el registro.

8. Para editar un cliente debe deslizar hacia la derecha y los datos se mostraran en el formulario, y al escribir la nueva informacion dar clic en el boton **Guardar**.

9. Para registrar una cita debe llenar el formulario que se muestra en la parte izquierda. Es necesario que ningun campo este vacio y después seleccionar **Guardar**. Asegurarse de que el cliente coincida con sus mascotas a la hora de llenar el fomulario.

10. Para eliminar la cita solo se debe desllzar hacia la izquierda y soltar el registro.

11. Para editar una cita debe deslizar hacia la derecha y los datos se mostraran en el formulario, y al escribir la nueva informacion dar clic en el boton **Guardar**.

12. test desactivar job 3